哈薩克爆「不明肺炎」被揭穿是「大外宣」假新聞

武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）肆虐全球，全球確診數突破千萬。然而，就在武漢肺炎尚未退去之際，位處中亞的哈薩克，卻傳出新的「不明肺炎」，已經造成當地1772人死亡，且光6月份就有628人死亡，目前仍持續攀升，引發恐慌。不過，有台灣網友查證哈薩克總統的發言後，竟然發現這個「不明肺炎」根本就是武漢肺炎，卻被中國網站報成「不明肺炎」，質疑中共又在進行大外宣，試圖掩蓋武漢肺炎所造成的衝擊。

哈薩克近日驚傳爆發新的「不明肺炎」，已經造成當地1772人死亡，且光6月就有628人死亡，致死率相當高而引發恐慌，「哈薩克不明肺炎」一詞也竄升至微博單日第6大熱搜。

不過，有台灣網友試圖查證此消息，回去翻找哈薩克總統卡西姆-喬馬特·託卡耶夫（Kassym-Jomart Tokayev）8日召開記者會的談話原文。根據歐洲媒體《EURACTIV》報導，哈薩克根本沒有「不明肺炎」，Tokayev其實是在說明哈薩克的武漢肺炎疫情變化，同時報告相關防疫措施。至於哈薩克的確診數在7月1日暴增1萬9246人，只是因為哈薩克更改了通報標準，把無症狀確診者也納入統計。

原po強調，哈薩克根本沒有「新的不明肺炎」，「只有從中國傳過去的武漢肺炎」，單純的武漢肺炎疫情報導，卻被中國網站《知乎》報成「新的不明肺炎」，藉此影響更多媒體，讓原po怒轟中共又在進行大外宣，「透過說別人更糟，掩蓋自己最糟」。原po還提到，若在網路上搜尋「哈肺炎」，就會看到舖天蓋地的簡體字文章，直言中共用「不明肺炎」來掩蓋「武漢肺炎」，真是太精彩的操作。

原po也發現，「當地1772人死亡，光6月份就有628人死亡」的數據，是取自Aizhan Yesmagambetova所做的流行病學研究，涵蓋了所有類型的肺炎，因此數據比武漢肺炎還要。根據官方統計，截至今日為止，武漢肺炎確診總數為5萬3021人，死亡264人，已復原患者超過3萬4000人。

中共老屈？轉移視線？

意思唔係新型變種？咁點解啲核酸試劑檢測唔到

呢個國家撐一帶一路嫁喎，做契弟果然係要比大哥屈

乜都唔關中国事

哈薩克唔係俄佬條咩？

靚

唔係不明肺炎呀～
DKLM，直情係「哈肺炎」呀～屈，就要屈盡D。學嘢喇!

人民日報
真係笑話

武漢肺炎是中國不可分離的一部分
任何試圖鼓吹武漢分離主義的行為都是徒勞無功

支那肺炎

中國又贏

你一check下呢單野d新聞
全部都人民日報 環球時報 SCMP 乜乜CN 講出黎

大陸新聞可信性零

人地叫武漢肺炎就歧視
自己就屈哈肺炎

中共割左武漢俾哈薩克

美國、法國、意大利、哈薩克，下個到邊個國家

有冇英文媒體

可以哈肺，不能武肺

漏左三文魚

哈薩克衛生部發文「不明肺炎」是假新聞！ 僅是新冠疑似病例

▲哈薩克衛生部發文澄清。（圖／翻攝自Facebook／Министерство здравоохранения Республики Казахстан）

哈薩克人民感情可以傷，唯獨支那人感情唔可以傷

支那：全部都境外輸入

核酸測試準確率只有30%

哈肺炎
哈爾濱肺炎呀？

仲有邊度係未比支那屈過？

下次到香港肺炎

武漢嘅叫新冠肺炎
哈薩克嘅叫哈肺炎
蚛蝈又贏

蝦：我地無肺

中共：武漢肺係歧視
同樣是中共：哈薩克肺炎(其實係武漢肺炎)

7 婆最想咁，等全世界歧視你，到時你邊度都唔使去世世代代做中國人

假野

SARS 都未屈左做香港肺炎囉

所以俄佬最近搵蒙古防中国

大話講100 次就會變真

習武肺

推

pr 5毛不停出假新聞，支那賤種慣用手段

哈佬不嬲frd中国 戰略上冇得揀

咩都唔關死支那狗事

哈！肺炎

明明就係支那肺炎

都係嗰幾招架啦，廿一世界通訊咁發達，仲好似六七十年代咁易朦9人咩

一見到呢則新聞就覺奇怪，google search中英媒體全撚部係環球，南華呢啲係度報，其他外國媒體全部都係引述支那媒體，哈薩克自己冇報，WHO又冇報，支那仲要係微博買埋熱搜。真係好撚垃圾。

三倍傳染力唔係應該叫
哈！哈！哈！肺炎

刁大：
你班 人卜彳圭亍 大外宣，
可唔可以 醒少少， 又害我要大撒幣幾十億去 契弟，
否則 契哥 又會乘機玩我

光明頂都有提呢單哈肺炎

之前又係日本肺炎

真係笑話

既然出然多個肺炎咁稱呼方便就要清楚啲

支那肺炎 and 哈肺炎

SCMP

周圍屈人

支共：係哈薩克傳入黎既肺炎

哈！肺炎，支那肺炎

微博買埋熱搜
熱搜都要買？咁撚天真嘅你

李白鄉下

中國新聞，全部當假

屌啦星, 武漢肺炎係歧視, 哈肺炎就唔係歧視

都估到啦，垃圾tvb當真咁報又唔FC先搞笑。tvb新聞垃圾過亞視。

武漢肺炎就唔可以用武漢命名
哈薩克就可以用喇~
嗰種無賴O既雙重標準真係…

武漢肺炎歧視
哈肺炎就冇歧視

傷害14億人民感情，哈薩克先得千幾萬人

叫人唔好用地區分
自己又用

就算係新，都係新武漢肺炎

lm

支那狗無恥到

武漢肺炎----哈肺炎
我國唔係爆發源頭
又贏

地獄鬼國，五毛pr死後又落地獄

明白嘅中共係咁架啦
全世界都睇得一清二楚
佢哋點解覺得自己重有面
中共從來無錯過從未認過錯
中國共產黨真係神一般的存在

只要承認哈薩克係中國故有領土，不可分割神聖領土
就可以唔俾人叫哈肺啦

工聯會咪屈咗

中亞國家同蒙古都係俄佬㗎喇.

轉移視線/呃呃騙騙就勁
真係抗疫就做到pek屎咁
垃圾国家

唔敢屈美國拿而家？

支試劑質素差，真係染左病都驗唔到囉！

推 抗爭Mind Map #特區免簽地位 #馬格尼茨基人權法 #香港自治法案 #聯繫匯率 #黃色經濟圈 #快閃文宣

二流報紙可不是開玩笑的

因為俄羅斯d試劑太廢

利申：識哈薩克朋友

Chi Na Virus

好難睇